---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:39
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-39(玄幻現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

失去意識的朦朧之間蒼看到一片潔白羽毛，他伸手去觸碰，羽毛卻化了，他的神智也得回清明。

人類的身體太過脆弱，竟連情動引導內丹修行都如此傷神，看來這承載著他靈魂的身體也將到極限，如果不加速修練內丹，恐怕會撐不過十年。

蒼想著如何加速修練內丹，他的身體卻被人騰空抱起，他想說不要抱我讓我自己走之類的話，但身體已經累到無法說話更遑論走路，他只好繼續裝睡讓棄天帝抱他到柔軟的床上，毛巾緩慢擦拭著他的身體，擦拭到兩腿之間時身體不自主地輕顫，他感覺到一股熱流自下身升起，暗嘆道身體果然比意識更誠實。

面對著無力抵抗的蒼，棄天帝是否會趁機再吃一回？

棄天帝曾說過他風流卻不下流，不下流是否指不會趁人之危？

棄天帝的手掌在他身上撫過，他原本想嘲笑棄天帝不過也是下流之徒，然而棄天帝卻是為他穿好衣服，再蓋上棉被而後離去。

蒼睜開眼時只來得及看到棄天帝的背影，他開始覺得這個闇黑背影將在他心中占有一席之地。

※

棄天帝步出大樓時月色當空，他看著天空中高掛的彎月，不由得想到月色照耀在那人身上會怎生的耀眼惑人？

『明知道該放手讓他走，卻捨不得……我究竟是無法自制……』

早已在大門口等待著他的太陽神說道：

『得到手更捨不得嗎？傻弟弟，你不是無法自制，而是遇上他不可能自制。』

『不可能自制麼？』棄天帝重覆太陽神說的話，他伸手讓太陽神的手掌交疊於他的手心上，兩掌交疊時冰冷的寒意自掌心擴散到他的全身，漸漸壓下他眼中的癡迷。

『惡魔原本就不懂自制，只懂得服從與毀滅。』太陽神說道。

『你認為我們是人類還是惡魔？』

太陽神回答：『我們是比人更近似神的惡魔，魔與神在本質上並無分別，人類總罵惡魔將人類拉入墮落的地獄，殊不知給惡魔機會的是神的袖手旁觀，墮入地獄的人類靈魂都是因為自身欲望太過而自甘墮落，如何能怨惡魔？若說到殘殺血腥，人類更喜歡自相殘殺，其數目比每年被惡魔拉入地獄的靈魂多上數千倍，然而神的使者那些天使們又會做些什麼？只在瘟疫與戰爭時現身觀看，把人類自相殘殺與災病罪惡當笑話看，或者乾脆全賴到惡魔頭上，反正惡魔不會申辯，呵，這就是所謂的聖潔。』

棄天帝看著太陽神與他同樣異色但互為對稱的金藍魔瞳，相似的眼眸卻映照出完全不同的感觸，他想到天空中的彎月，他的愛情如同高掛在天空的彎月一般，看起來很近但實際上卻隔了三十八萬公里遠。

『不論是神或惡魔都不懂愛情，只有人才能明白愛情的美好。』棄天帝說道。

太陽神卻笑了。『呵，傻弟弟，你以為你是因為你懂愛情才愛上蒼嗎？』

『你想說什麼？』

棄天帝認為他當然懂得愛情，不然無法解釋他對蒼的癡枉與追逐，還有他願意為了蒼對抗父皇命令那股不顧生死的勇氣，這一切的一切只能解釋為人類所謂的愛情，不是嗎？

『你想知道就跟我回家。』

太陽神打開車門讓棄天帝上車。

他們又回到畫著逆五芒星印的秘室，太陽神與棄天帝相對坐著，手掌同向相疊。

太陽神緩緩念誦存在於他們靈魂中召喚惡魔的祕咒，注定為惡魔所生的雙胞胎展開虛幻魔魅的黑白雙翼，闇黑羽翼之中漸漸現出闇黑帝王身影。

惡魔之王路西法輕撫他們的頭頂。

『吾的孩兒，汝等因而召喚吾？』

太陽神說道：

『棄天帝已取得蒼的信任，但蒼是具有仙位帶仙元轉世投胎的道士，理論上與我們的靈魂體質相生相剋，然而棄天帝與他交合後並沒有任何靈魂受損的跡象，吾等祈請父親大人解惑。』

棄天帝驚訝說道：『原來我與蒼交合會傷害到他？你為何不早點跟我說？』

太陽神笑道：『即使不是你，普通人類與他交合也一樣會傷害他，他身上的仙元只能清修不可破氣，他選擇你雙修就是看你不是普通人類，以你之氣幫他修得內丹，自然他也得承受破氣之苦。我原本以為你的魔氣會在他破氣時吸收他的仙元，倒是想不到真能助他修成內丹，蒼這次是錯有錯著。』

『還好蒼沒事，不然我無法原諒我自己。』棄天帝自責般說道。

惡魔帝王的闇黑羽翼輕掃過他頭頂，祂的聲音低沉如鼓鐘，敲響人間萬千罪惡。

『孩兒，汝為何不原諒汝自己？』

棄天帝抬頭直視路西法，堅定說道：『因為我愛他，如果他因我而受傷我無法原諒我自己。』

路西法聽後大笑，祂緩緩說道：

『汝以人類之心愛他或是以魔之心愛他？汝說愛他，但他並不懂愛，汝以為汝愛他其實是被他的魔性吸引，汝等並不知道蒼在成就仙元之前也曾是魔，而且是比由墮天使成惡魔帝王的吾更加可怖的死神之王，他就是兩千多年前在上帝面前自散元神的死神阿努比神，他很幸運，他自散的元神碎片大部分被東方世界的天庭撿回，重新練成仙元從小仙作起，再到下界輪迴歷練，其間除了東方世界的天庭能掌握六道輪迴以外，六道之外的天使界與精靈界也爭取過他的元神，可惜他重回天使界後記憶全失而犯了大錯，米伽勒以為讓他成為祂管轄下的見習天使就沒有問題，卻不知道他生性貪玩竟然與嗜血的修羅族一起私下魔界，還為了保護一名低等惡魔而被囚禁，哈哈，最後竟然又為了保護惡魔死在米伽勒的聖劍下，當時米伽勒一臉想哭又哭不出來的臉真是令吾大為快慰！哈哈哈哈！』

『既然是死神之王為何要自散元神？死神又怎會為保護惡魔而亡？』

路西法手托下顎，似是回憶起千年之前的時光。

『因為他是有情的死神，他對人類有情不忍心看人類因大瘟疫而死亡，但唯一的神不能容許他不殺人類的靈魂，因而他自散元神從此不再受阿努比神之名拘束。會保護低等惡魔也是因為他有情，他的情不是汝等想像中的愛情，他的情更貼近人間所謂的慈悲，即使換成他的仇人他也會毫不猶豫為他擋刀，如此自相矛盾的阿努比神多麼可笑。』

棄天帝聽見一些關鍵字眼，正想詢問路西法時，路西法又接著說：

『吾已知道汝的疑問，汝並不是他保護的低等惡魔，哈哈哈，那時米伽勒聖劍劃破他身體時穿透了他的心，將他的心劈成兩半，一半掉落在魔界中，米伽勒只顧砍殺吾之羽翼，卻沒發覺吾已撿起那一半的心臟，而這一半的心臟就給了由吾部分魔魄組成的汝，吾之孩兒棄天帝，你該明瞭你擁有蒼的半心所以會被他吸引，同樣的蒼也會被你吸引，掉入愛情的陷阱而不自知。』

『我擁有蒼的半心，所以我會愛上他，他也會愛上我？』

路西法有些不耐煩地拍動羽翼。『他不會愛上汝，除非汝將心掏出來還給他，汝擁有的半心即是他靈魂中心魄掌管愛情的半邊，除非他得回完整的心魄，否則他永遠不會懂愛。』

太陽神問道：

『我與棄天帝同為父皇以魔魄所生，為何蒼的半心只給棄天帝不給我？』

惡魔之王微笑，祂收攏背後八翼，慈愛地撫摸太陽神的頭頂，像是個慈愛的父親但話語卻冷冽的可怕。

『吾有兩枚棋子，若其一失去控制另一枚可殺之而取而代之，吾親愛的孩兒汝們需理解汝們生來只為遵從吾的命令，不需要質疑吾。』

魔礙於人間的結界封印現身時間受到限制，祂一揚手逆五芒星咒印燃起熊熊烈火，不能質疑之魔消失於火焰之中，太陽神在確認撒旦走後拉起仍坐著思考的棄天帝，握住他雙生弟弟的手說道：

『不論你怎麼決定，我永遠站在你這邊。』

棄天帝深吸口氣，回握讓太陽神安心。

『我知道該怎麼作。』

他閉上眼說道。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

